Android Authority詳細解釋點解Apple A11會屈機過其他廠咁多。

值得一睇

重點

呢代屈機在佢運用埋其他CPU果種高效能就全開既功能，所以多核性能爆升左成倍。

1.Apple用64Bits打亂曬其他廠計劃，仲早過ARM計劃，所以粒U同高通三星有兩代差距。而兩代差距好難追。

2.Apple為一件產品整CPU，非唔係賣出去。

3.Apple不計成本咁整大粒U，而造價貴過其他CPU好多。

4.Apple CPU Cache多過其他U好多。

點追到？

1.Apple失手整左粒廢U

2.集中研發其他Chips EG：GPU/處理AI果粒

用倒 wtsapp 打倒電話咪得，粒u咁勁做乜

不嬲都讚A11 bionic 勁到唔係跑分高咁簡單架啦

iphone x仲係用低清芒 不了

不計成本？ 咁賣平啲囉

ip6+ user

Gay cook條仆街on9到去用三星電呢，三星自己都唔敢再用，你走去買

56k就足夠

其實用左四間唔同供應

睇左 解釋得好好

改變唔到成倉死貨的事實

amd都翻到身
鳩通都會嘅
好似係

ANDROID起碼落後蘋果三年科技

鳩通還鳩通,apple還apple

圍爐飛機po

佢連android同鳩通都分唔清
op又係度唱iphone

我有一批好平既牛肉.JPG

係理張啦

乜又係你呀？

淨係堆料已經贏高通
高通賺咁多都唔肯堆料

不過公平d講鳩通835係16年11月出,A11係17年10月出,差左11個月時間有差距都係正常

A11堆大粒U同architecure下一定快d

實際好似未有咩需要用到咁勁囉
不過佢有佢市場嘅
就好似揸車咁，有啲人係都要揸跑車，即使香港嘅街道根本發揮唔到架車嘅優越性能

個mon 搖下搖下，玩得唔舒服

硬件勁左，自然軟件要求會跟住上。

好似例如上次show出黎既real time AR

又或者去到剪片 rendering 到用到

"Android" Authority 幫Android倒米

有幾多人會用手機剪片

whatsapp compress就有

不計成本哩樣已經無人夠Apple 鬥...
佢大把錢..燒錢開發, 真係好難追

如果用APPLE 粒U 加GOOGLE 既AI
一定好正
兩間野合作,一定好大衝擊

你認為佢哋嘅水平會明白？

但冇人會嫌效能太高
你係遊戲軟件開發商永遠都只會嫌硬件唔夠勁

咪係
有幾多用iPhone係因為佢粒u
因為佢夠型昨

你覺得少就無用？
第一次聽硬件升級無用

仲AR 相機長開，加cpu full power
超快冇電

自我安慰？

AR 都可以玩到下,
VR 而家真係未係時候, 又低清, 又攰

A12準備變8核
2 performance+ 6 efficiency cores

A11X先

你識唔識分高清低清

高通同intel搞個alliance或者有得鬥下既

不過高通都唔care，unun腳收專利費收到手軟，又冇對手，出粒柒u 都大把人用，810搞到咁都仲係一啲影響都冇，點會同你追

高通就算數啦，阻住地球轉

點睇android d u輸比apple幾代？輸足幾千分？

An俠:要咁勁做咩？64k夠啦

點睇iphone相機輸俾pixel ?輸左3分

An俠:垃圾iphone

靚牛肉

gay cook 都要落袋

做下 research 先啦，android 打手

係低解像高清芒，我簡稱低清芒
其他牌子已經高至4K，而家iphone 8plus 仲係全高清，iphone x 就2436x1125

除左sony仲有邊幾隻？

高達4K啫，遲下越來越多
但apple車尾燈都唔見
sony z5 premium 2160 x 3840 (~806 ppi)
LG G6 1440 x 2880 (~564 ppi)
google pixel 2 xl 1440 x 2880 (~538 ppi)
samsung note 8 1440 x 2960 (~521 ppi)
iphone x 1125 x 2436 (~458 ppi)

垃圾U學人推4K，唔怪得咁慢

我個人覺得5.8 mon 黎講 1125 x 2436 已經唔係低清，而且我冇聽過有人投訴 retina display 係粒粒mon.

當然數據上係冇你指出嘅LG, Samsung, LG 咁高，不過我好懷疑肉眼睇唔睇出個分別姐😂

渣就渣啦
作retina個名呃人
比起對手，根本係低清起格芒

等於用幾千萬像素相機影相，之後曬4R嘅相出黎。

講真，手提電話個mon可以去到幾大？個解像度去到咁高，但個mon仍然咁細，真係睇唔到有幾大分別。

脷伸：自己機Android，公司機iPhone

其實電腦芒好應該提升啦
不過比起手機 可以話無利可圖

講番正題 點解咁多人總覺得android會窒
我用咗咁耐，都係第一部係比較慢（當年已經係中階機），不過都仲用得
而家嗰部同對上一部都好順

你話佢起格咪起格囉 不過建議你去驗一驗眼先👍🏻

起格
根本有數計
在某距離過左一定ppi，再上已經分唔到
有哂formula

以前夠聲稱計過晒formula話電話唔可以咁大部，要單手操控得晒，唔肯出大芒機
結果咪死死氣抄samsung出大芒機

Tan條式中學都有教啦，人講你又講
照你咁講
堆電視4k都起哂格啦

我講緊條公式
佢大唔大mon根本冇關
個重點係ppi同個距離成反比
高過某個位隻眼都分唔到，堆pixel係浪費

你睇iphone芒睇得多 睇到眼都紅晒喇

軟件追唔上硬件

唔係追唔上
而係apple成個產品係一個屈錢局
駁電腦要用itunes
藍芽直接send唔到嘢畀人，要用icloud喎
NFC有喺度，但淨係畀apple pay用
乜柒都係收費項目
整埋啲濕鳩獨家「科技」 例如lightning port，搞到舊配件唔啱用要買過晒
而啲原廠配件貴到嚇死人

哂鳩氣啦你
我兩部機，一部非ios 2k moon,一部ip7,兩部用落都冇起格

Tan formula 都唔識咪出嚟獻醜啦

不得了，即刻㩒定錢準備三萬蚊入ipx

人有我有 毫無主見

yes 呢部x真係垃圾黎

大家真係唔好買

我由頭到尾睇左一次你講既野. 講既野東拉西扯. 就咁講你呢個post. 你肯定現時無iphone. 因為你講既野基本上係錯.

1. 屈錢局? 首先係itunes 係唔洗錢.

2. 藍芽直接send唔到嘢畀人? 去google 下 Airdrop. 唔好話手機, 連電腦都send 到野.

3. NFC? iphone 8/X 已經開放左. 日本Suica 用緊. 問題係地鐵幾時肯整 . 講開NFC, 有邊部Android 係可以長開NFC 而係唔會倒水電? 我部Xperia XP 一開NFC, 舊電用快左30%.

我諗重點係, 你買唔起, 唔係其他人買唔起. 價錢對好多人黎講, 唔係決定因素. 你望下街點解香港咁多Benz 就知. 要講錢既, 應該成街都係hyundai, 而唔係Benz.

佢都9唔撚搭8
標題講緊soc效能，佢就扯到外太空
就算佢所講嘅野全部成立都係屈錢，咁同硬件效能有咩關係？

我以前 n5x 都長開 nfc

反而轉左iphone7 之後用得唔多開心

就係除咗部電話之外
推出一堆服務出嚟營造一個生態環境
你做乜都喺呢堆嘢入面
久而久之你就唔會諗有第二啲option
因為你只可以跟佢嘅方法做

airdrop咪又係只限apple用家
就係喺呢啲細微位產生不便，連唔到其他系統，啲人就自自然然走去用埋apple嘅電腦，咁就非常順暢，而你又畀佢賺多啲錢喇

我用緊部電話長開NFC，完全冇倒水電喎

有咩唔開心呀？
講出嚟會舒服啲

我未試過upgrade os 會咁多問題

依加iphone7 升左ios11

一開始升完唔知點解用唔到wifi
舊電又成日無啦啦倒水，突然發熱
升完又 lag 左

以為用 n5x 都無呢d 問題
返而買貴d 嘅機就有問題

根本成個post都係an9不停死兜。

有冇得拎翻去apple store搞搞佢？
佢地嘅支援唔係好周到架咩

始終電話係身外物
我就唔主張擺咁多錢落去喇
無底深潭

sj講嗰數據就一定錯，好似佢話300ppi？所以就話retina,但只係上左年紀嘅人先覺得冇分別，你5.5寸用1080p同5寸用1080p，係絕對睇到有分別

我遲d 得閒去問下

Retina Display呢個詞根本就係marketing gimmick
普通料作個名高級化包裝係sj拿手嘅嘢
從firewire, thunderbolt到lightning，如出一徹

當年出retina 其他廠行緊咩resolution?

800x480夠用啦

Retina包裝背後嘅核心（條equation)根本冇錯，對返正題先啦你

iphone 4嗰陣係960×640，個芒係LG造

iphone x 低清M額芒都好夠用

iPhone出新功能 An9思維三步曲

「廢」：

iPhone新功能一出，無論件事有幾劃時代，有幾創新。
An俠都會將該功能視為垃圾／無用。或者自己去創造D情節去話個功能多鳩餘
例子有64Bit CPU垃圾／TouchID斬手指／唔支援Flash＝垃圾／CUT3.5

「兜」：

到An廠跟iPhone果一套功能，An俠就會將上一階段所講既野忘記，
然後將功能合理化。
因為功能未追得上iPhone，所以呢個階段唔會去同iPhone比，只會當成附加功能。唔可以成為買機首要考慮條件之一，夠用就可以。
例子有64Bit CPU／滑動式指紋解鎖

「柒」：

當An廠發展某套功能到超越iPhone，該功能就會成為買手機必然考慮要素。
而iPhone同第一名An廠即使差距幾小都會係致命弱點，因爲咁買iPhone就會係ON9表現。
例子有指紋解鎖／相機

「抄」：

到有Ifan指出功能係抄襲iPhone既成功
An俠就會動用所有GOOGLE搜尋結果去『更正』iPhone非原創。
無視Apple為iPhone該功能投入既所有野。去企圖合理化An廠直接抄襲既事實。
例子有指紋解鎖等所有Android抄襲功能
特例：An廠直接抄multi touch同所有應用，iPhone唔係multi touch原創原因為multi touch非Apple創造，只係收購 [/quote]

手機個使用距離係3百幾ppi
Tablet因為離遠d,二百幾就得
電視就再低d

上左年紀個d係因為隻眼開始唔好，ui scale太細會睇唔到所以會較大個ui,而唔係起唔起格嘅問題

受人錢財

不知幾多盲毛果奴一睇見呢個名就以為教主發明咗咩新技術

公平啲咁講，iPhone 4係2010年6月生產，對比2011年6月生產嘅Samsung Galaxy SII，iPhone 4嘅解像度仍然高過1年後嘅三星旗艦Galaxy SII嘅800x400。

當年大把an9話分唔到~200同~300dpi
而家已經進步到分到~400dpi同~500dpi

iphone4 算係apple顛峰期嘅出品，領先係無可厚非
之但係結果後來galaxy S2同S3都大賣
跟住再出埋note大芒系列
好多人就投入samsung懷抱
好明顯好多人根本唔buy apple嗰套

S2+s3+note 都賣得少過iphone 4

繼續遊花園啦
就算A11同s835一齊跑3dmark 4k off screen都幾肯定a11贏，你死講咩nfc咩itune都否定唔到

再講返個mon,一定距離下，過左個ppi根本話之你4k,8k,16k根本就肉眼分唔到 人反你又反，盲反到你咁spin嚟spin去又要冇料
你用顯微鏡/個面貼住個moon就可能分到嘅

你睇40寸FHD電視都唔會坐到得廿十cm咁近睇啦

但今日世界用android嘅人多過ios，唔知點解呢

一個綁手綁腳嘅體系，畀幾快你都冇用啦
你跟足佢指定嘅用法就或者有用嘅

你真係好低水準。柒寶另類重口味果啲真係好過你好多

我有z5p同8plus但我中意8plus個mon多d

Z5p係垃圾黎

因為有"true tone"?

果奴不願面對事實

如果講硬件，iPhone又真係好0的0既。始終佢有好多COMPONENT都係TAILOR-MADE俾iPhone用。所以穩定性，效能以及流暢度普遍係好0的(撇除iOS升級之後拎0的舊型號越整越慢)。

但又唔代表Android機一事無成。唔同公司有唔同0既marketing strategy。有0的focus佢0既平，有0的focus佢0既影相質素，有0的focus佢0既mon大，解像高。所以講普及性黎講，Android機又真係勝一籌。亦都因為有唔同公司0既品牌，令Smartphone0既發展先咁快。但，部機相對地0既穩定性會低0的，始終0的主要零件都係買返黎，個兼容性係差0的。

我自己本身就用開Android機。因為價錢相對地平0的，又多0的選擇。

原因就係Android好撚平
今年GOOGLE自己先講：Android有三分一賣出既機係100USD樓下
已經唔係高階中階低階，係電子垃圾級

講漏左一樣，Android機仲有一樣好處，就係令iPhone都要追上一0的科技潮流，例如wireless charging同NFC。我諗如果冇Android機帶領呢0的功能，iPhone可能都唔會加呢0的功能上去。

咁認真回啲傻鳩做咩

當年RETINA 出個陣係靚既
但依家對比起啲新MON
完全差一個世代

講呢d，難道你冇女食要怪我囉？

其實點會有人話cpu GPU 夠用用唔哂
你電腦打機貴一貴都用盡

整隻勁game人地已經追唔到

7年前0既機...... 好難咁比較0番........

我都係同樣原因，Apple太貴
一路都係用開Android機，一直都冇大問題，用得開心
最近轉電話，有認真考慮過轉會蘋果，但真係接受唔到電話貴過電腦（所以我都冇考慮Samsung）
Apple就係個個都用同一隻機，千人一面
不過對啲科技盲嚟講就幾好，因為佢地唔會理咁多細節，佢規定晒啲嘢就最好

機海戰術

agger，hardware永遠都追唔到software.....

好多時要由software將就hardware0既能力而tone.....

我諗你用周邊野講贏都冇用，人地topic講緊CPU相差兩代
姐係話
我而家買左iphone8
Android機要去到2019年年尾先追到我部8

係掛 冇咁刺眼
但其實z5p個Mon唔差ge 但佢實在係太垃圾

發展中國家啲人都要用電話嘅
你眼中嘅垃圾，人地當係寶
通訊應該普及，唔係只係有錢人嘅專利

巴打~我都認同iPhone hardware係贏過Android機。只不過有0的地方，Android係有佢可取之處0者~

蘋果公司貴州建iCloud數據中心
2017/7/13

【明報專訊】貴州省與蘋果公司在貴陽就iCloud服務昨日達成戰略合作框架協議。雲上貴州大數據產業發展有限公司成為蘋果公司在中國內地營運iCloud服務的唯一合作伙伴，並投資10美元（約78億港元）在貴州共同建立蘋果在中國的第一個數據中心。
新華社報道，主數據中心將建在貴安新區，採用清潔可再生能源供電，對貴州產業發展綠色生態化起到示範作用，也是中國南方綠色數據中心示範基地的一個重要典範，對推動貴州大數據發展具有重要意義。蘋果公司全球副總裁麗莎·傑克遜（Lisa Jackson）說，貴州對環境可持續發展的關注尤其讓人印象深刻。選擇貴州作為數據中心，是因為近年來貴州經濟增長引人注目，是中國數據中心領域最具發展潛力的地點之一。

蘋果公司發布的聲明表示，中國客戶樂於使用iCloud 安全地存儲照片、視頻、文檔和app，並在所有設備上保持同步。新增的數據中心將使蘋果公司得以提高產品和服務的速度以及可靠性，同時也符合相關新規。聲明指，Apple 擁有強大的數據隱私和安全保護機制，並且不會在任何系統中創建後門。

整到粒u識飛又有閪用咩

的確google拒絕奶共，係我支持佢嘅原因之一

香港id 放左係貴州未？有無source 比我屌下Apple

我部iphone係同部win10 pc sync埋架喎
你究竟up緊咩？

連唔到android

我意思係冇得用藍芽或usb直接file transfer
定係ios都有方法咁做

其實可以掉返轉話，點解an機連唔到iproduct咁封閉

你調轉左. 其實d 人係用開iphone, 覺得方便, 所以其他產品轉埋apple. 而唔係因為用開iphone, 局住要轉埋apple products.

無人會攞支槍指住你買 iphone. 亦都唔會有人會攞支槍指住你買其他apple product. Apple product 唔係屬於平價野, 唔係你想買, 無人會迫到你去買d 唔係平價既apple product.

d 人會用佢成個生態環境, 係因為無野有佢咁方便. 用緊iphone, 埋去 iMac 就自動pick up 你iphone 睇緊既野落左部Mac 到. d 人係因為想要佢既生態環景先買, 而唔係被迫去買.

用apple product 唔代表一個人有錢, 等同香港成街都有人渣Benz 一樣, 唔代表個個渣benz 係有錢人. 不過肯定唔會係窮撚.

thunderbolt intel架喎

唉

講改名marketing gimmick問過sony未

"Apple filed for the original trademark and is now transferring that trademark to Intel..."

當年高登點睇 Retina

又剉骨揚灰

或者我同apple冇緣啦
因為屋企人用apple電腦，其實我90年代已經用緊佢嘅產品
最後一部用嘅係第二代imac，嗰時sj回朝的確係威係勢，部電腦外表好靚，記得係用mac os 9.x
但用落始終唔慣，自此轉番去用pc，唔敢再掂蘋果嘢
之後OSX，ipod，以及後來嘅iphone，我都冇興趣去試喇

更正，睇番資料，應該係imac G3，屬第一代，厚芒，無托盤式DVD-ROM嗰隻

都係叫台積電整

記得，當年班人隨身帶幾粒電果下好笑。

當年啲廠行800x480，但iphone行480x320時，ifanboy一樣話480x320夠用啦

所以唔好同人講比銷量。

係人都知android 靠中低階屈銷量。
旗艦賣得最好既三星，一高階有兩gen都係佔總銷量五分一都無。
成個Android 點會高？

唔好搞笑，iphone 幾先多人用？

3百幾ppi同4百幾ppi，你正常使用距離下一樣會睇到分別，你隻眼如果唔係似SJ咁年紀大退化嘅話你都會明顯睇到係冇咁細緻，係因為SJ上左年紀，睇唔出3百幾以上ppi之間嘅分別，先會定義三百幾ppi叫retina，唔係講緊ui大細問題，而係佢已經老眼昏花睇唔出差別
即使係5.5寸mon，正常使用距離下你1080p同2k個細緻度都有明顯差距

3gs時已經有一大班人吹奏緊，嗰時啲用家已經表明480x320已經夠用，唔需要似android咁用800x480
其實無論係anfanboy又好ifanboy又好，都同樣犯呢啲錯

其實果d 800*480係同iphone4同年出現
Iphone3gs同年機係近乎一樣spec

咁你唔用3GS?

An狗就An狗啦

你講啲嘢係啱，但普遍市民分唔分到先?就算分到，肯唔肯比多幾倍價錢買嗰少少嘅分別
呢個唔係56K同寬頻嘅差別，係4G同4.5G嘅分別
仲有，市面上邊有咁多4K片，你攞部4K MON播1080P片咪都係1080P

3gs年代好似係htc magic hero啲機咋喎

好老實，當年Apple推64Bits果時見到高通三星屌曬鬼咁鳩叫64Bits無用果時已經知大獲。

個差距逐年逐年拉遠，今年Apple都仲係2+4, 都仲未上4+4同粒U無用L3 Cacher已經咁撚大既差距

然後由訂製改版GPU變埋自家設計，再上多粒Neural Engine。

高通追得邊樣？

利申3gs一出即買

3GS年代仲未有GALAXY S系列出現。。。

所以話有IFAN見800*480覺得480x320夠用笑左。
當年見到Galaxy S個樣抄成咁唔會去睇佢SPEC。

高通係ANDROID手機界黎講，基本係獨市生意。冇競爭，所以冇乜動力驅使佢行咁快。

而家唔洗帶尿袋

中低階唔係電話
蘋果以以舊代電話取代中低階嘅位置，而家亦有iphone SE呀
發展中國家對二手iphone亦有需求

唔洗好耐

冇電點用apple pay

高階唔夠iPhone多 就唔好講到好似好多人因為功能而轉Android

Android 賣得多低階，<100USD機 同人講銷量？

唔用ligthning 到依加仲用緊大屎眼充電線呀
果陣用micro usb不如lightning，又方便又無咁易壞頭

Android係吸咗好多舊式電話轉smartphone嘅人
對佢地嚟講，Android比起佢地用開嘅電話已經做多好多功能
而一用開就好難會轉會，好似我最近咁，計落冇著數，我亦唔需要iphone畀我虛榮感
當然好多人買嘢唔睇價錢，而係追求社交朋輩認同，呢樣iphone啱晒佢地

佢鬼知咩叫micro usb咩
叫佢數下usb有邊幾type先啦

USB C 呢個係業界標準，其實apple都有份整有份用

有撚用咩IOS 整到成舊屎咁

Type c幾時先出現你知唔知呀

lightning無出現過 既話
可能type c到依家仲係要分上下先插到

佢支援多好多嘢喎

充電好似都快啲

2014先有spec
Apple撘時光機？

f

條友連時序都錯曬

講cpu又引左去講display。

咁其他機用緊精緻又通用嘅micro usb嗰陣
apple係咪仲用緊舊頭？
可唔可以話lightning個size抄micro usb

The Root of It All
Let’s face it: Advanced functionality and quality control are important, but nothing justifies Apple’s proprietary cable like the almighty dollar.

點解冇人講個價錢？
成萬蚊部，同一部laptop差唔多，為左追求佢所講嘅手機效能，真係值得咩

A11有L3 cache
係A9X, A10X先冇L3 cache

有咩值唔值得，覺得唔值嘅人唔會去買，覺得值嘅人就會去買心頭好。自由市場自由選擇，何必要用自己把尺去度人

因為果奴買嘢係唔睇價錢囉
睇價錢只係窮人如佢地口中嘅An狗先會做嘅嘢
你要平其實可以買7甚至買6
不過都係好貴
因為蘋果銷售策略不同 唔似其他牌子咁會做特價 又冇送呢樣嗰樣

上面有講，我都接受唔到個價錢貴過電腦，雖然smartphone其實算係一部迷你電腦，賣幾千蚊係可以理解，但近萬就令人卻步

我覺得好視乎你點睇蘋果個生態系統對你嚟講值幾錢
呢樣就好主觀，有啲人覺得係畀貴啲換來感覺上嘅「方便」，有啲人就覺得冇用，唔值貴啲

apple成粒soc除咗modem仲係用intel之外 其他部份都已經係自家設計自家專利 真係除非apple撻q又要格硬推出街 否則高通三叔都冇乜機會追得上

iPhone 0既訂位不嬲都唔係普羅市民。佢主打一0的中高產，駛錢能力高0既人。以前每年只需出一兩款黎吸引人。依家打埋中低層MARKET。自從TIM COOK接手，好明顯佢要拉闊個MARKET。

一萬蚊一部電話唔係新事。十幾年前NOKIA個鬚刨王都成萬蚊一部。

不過我都係接受唔到成萬部0既電話。

我話真係值得咩係表達自己立場嘅方式啫，冇話過要用自己把尺去度人
但係如果下下討論都話何必要用自己把尺去度人，咁其實都冇咩討論空間，因為人地買咩都可以話佢覺得值就得啦，你冇資格評論個產品嘅優點缺點

其實何必咁介意個錢字。人人都有心頭好，人人取向唔到，家家有求。
最差嘅做法就係盲目而無理地攻擊對方，咁樣做同你口中嘅idog同an狗有咩分別。
我就一直都雙修嘅。一面享受ios嘅安全順暢，另方面亦用android 嘅自由度。呢兩年兩家互相抄考進步，不知幾正！無必要去惡意攻擊對方

咁你咪又係直接話貴 你有資格評論？
方便個感覺好主觀 啲spec又係錢
真係拎住槍迫你買咩

Apple其實好聰明，睇返之前0的SPEC。頭兩代0既晶片係買三星0既晶片。唔投資咁多。但當自己生產0既手機開始HIT UP，佢就由IPHONE 4開始，用返自己0既晶片。唔俾晶片商控制住自己0既發展。

如果冇自己晶片，就好似ANDROID手機咁，俾高通獨市左，迫唔到佢去追趕IPHONE。

睇到班an機打手其實都幾柒 an機打手好可能係同五毛狗同一間打手公司

AGGER~!

IOS系統係新機上真係好順。但舊機硬升，就LAG到死......

ANDROID就真係款多~~咩野SIZE~~~咩野價錢~~~咩野SPEC都有得揀~~~任君選擇~~~

當年舊登評 64 bit CPU

我唔係話佢冇資格評論喎，我係話如果下下討論都話何必要用自己把尺去度人，咁就大家都冇野好討論，睇清楚我講咩先啦

睇晒成個post 你一路係咁講apple乜乜柒柒唔好 抄呢抄路 俾人駁完又搬龍門
駁到無得好駁話自己都用過imac 用唔慣轉返pc 屌你咩
而家apple成個配套 laptop tv mobile 俾到人真係方便 所有野都connect晒
Android俾撚到你咩 一味話貴 又話人地監你用晒全部野 又話用唔慣個系統所以先用android 你要求個user experiences 跟本同人地唔同 係度屌屌屌
你呢種人真係好撚嘔心

食緊老本囉
iphone 4係顛峰期，之後越出越無新意
以前sj負責設計，tim cook主力搵錢
而家人都去咗，創新思維就跌晒watt

仲要拎人地成間公司所有野同一個system比
就咁比ios android好難？

Neural Engine
IM新發佈個個暫時係勁過apple design,不過佢都俾紅底公司食埋

一巴巴車落班AN9到

我係話Apple CPU GPU Neural Engine都自家設計，投入資源又唔細，用呢個策略行落去又無大錯，硬件上其他廠唔會追得上。

我係對apple有陰影 亦真心唔覺得佢有咩咁無可取代
除咗做音樂/多媒體用apple比較普遍
上面都有巴打提及 其實apple同android系都有互抄
所以我對佢啲gimmick詞語有咩感覺
我從來冇話佢監你買晒佢啲嘢，但事實上佢嘅選擇性「方便」策略就係會令你乖乖奉上鈔票，呢個係佢高明嘅地方
但真心一問，其實Android又有咩咁唔方便？

係人都知gay cook係個great businessman 但唔係個great creator架啦
gay cook個任務就係打穩公司基石直至出現第二個steve jobs
雖然係食老本但代代改進都係穩打穩紮之餘keep住有技術改進 其實都唔睇得少

系你老母

Google都成日幫自己D功能改名，上兩個EVENT不停強調AI，點知成件事根本無AI都得

咪就係
SJ 掌權下 4.7" 5.5"MON係無可能出現
雖然都幾肯定近年D 柒design都唔會出現

只可以講.... 依家0既APPLE唔係SJ年代0既APPLE... 冇SJ咁有劃時代0既DESIGN....

但又未致於食老本.... 係MARKET SHARE上，反而進取好多。

講真.... 唔睇價錢.... 純DESIGN上.... IPHONE X個M字額.... 我真係覺得有0的核突.....

出街一轉 班後生既差唔多個個都IPHONE

我一直都屌Tim Cook 仆街仔

不過佢掌權之後有幾招真係絕到爆

1.出大MON機

食番之前因爲無出大MON而失去既市場

2.出頂SPEC中階機

用自己旗艦CPU去整一部中階機，條供應鏈屈左機。
食埋An中階。

3.抄番Android功能

當Android廠笑IOS有"缺失"，佢就加落去。

4.壟斷供應鏈

呢件野真係除左iPhone有咁既本事食曬D貨之外無廠做到
5S年代Touchid做到獨家兩年幾
到而家iPhoneX粒depthsensor又用番同一招

其他廠用唔到同一間供應商而要另闢出路係防止自己功能俾其他廠抄最佳方法

呢個世界好少人可以好似SJ咁諗野..... TIM COOK點都冇可能變SJ...... SJ當初請TIM COOK返黎.... 可能都想平衡下公司....費事回頭......

果粉總有方法催眠自己 核突都可以覺得靚
整體嚟講，iphone以至其他apple產品嘅材料質感仍然比較好
雖然如果你用電話機殼，其實冇咩所謂
論核突，其實我覺得samsung嘅曲芒更劣

壟斷供應鏈不嬲都係Tim cook既大技

Tim cook條供應鏈係砌得好靚
下年有埋iPhoneX gen2, 用iPhoneX gen1食埋5.5同X之間差距
係一條幾完美既Lineup

Apple 由 Apple II 年代開始, 佢地target 既對像一路都唔係窮撚. 40年前唔係, 而家都唔係. 佢地target 對像一路都係中產. 你無論邊個年代睇佢既產品, 你就咁攞住同等hardware 黎秤既話, Apple product 都一定其他代替品黎得貴. 佢地target customer 一路都係咁樣.

你如果留意既話, Google 既Pixel 2 電話, 同佢週邊既野, Pixel book , 全部都係走高端, 同apple 一樣玩一條龍. 佢地部Pixel 2 XL 都講緊$850 US. PixelBook? 多謝$999. 窮撚都唔係佢地對像.

成個trend 都係玩高端野, 包括google 自己都係. Android 機未來都會係咁貴.

要咁樣壟斷條供應鏈.....成本一定都幾高下..... 不過.... 只要唔發生0的災難性問題.... 對雙方都係有好處。

不計成本等於蝕住做？

高端有邊個會唔鍾意
但唔係必然貴價
apple, google pixel, samsung galaxy s / note係天價級
但亦有稍低價嘅旗艦如LG, sony
再親民啲嘅moto, nokia甚至華為
近年都唔知幾多人走去用華為
美國啲電訊商近乎免費送畀你用

Apple有的是錢，而且Apple真係有咁既需求。
講緊係一季要幾千萬部，所謂壟斷只係額外再加多個條款。
一年都未完要又要儲定下一代零件。
得閑再收購幾間新廠養大佢，三星又會跟風收購中伏。

六千幾 七千都覺得係正常
一野八千幾

Tim cook耍手段一絕

電話有少少進步
notebook 明乎其實食老本

上面有巴打將蘋果比喻做benz
我覺得似波子多啲喇
benz總算有啲價錢親民啲嘅入門級車
但iphone就好似波子咁，只有貴嘢
你要經濟少少就只有買舊款機，感覺不爽

你講緊既LG, Sony , Nokia 肯定未來唔會係叫高端. Google 請左apple d engineer 自己整cpu 整chip. 即係未來google 親生仔d 機 會同apple 一樣, 會有d 功能係需要自家開發既chip 先會用到. Pixel 未來都一定係晾住係$850+ 既價以上. 個d 無google 自己開發chip 個d Android 機, 好似LG, Sony, Samsung, Nokia 個d, 就會跌落做中價機, 少左d 親生仔only 功能.

啱
得apple有呢個財力人力

今日世界揸Toyota 嘅人多過林寶堅尼 唔知點解呢

apple啲電腦以前都係用開自家cpu
係後來先轉用intel
都可以話佢本身有相關底子

因為toyota叻囉
高中低market都有佢嘅蹤影
揸林寶係威，但永遠係小眾趣味，亦唔見得啲司機有幾高質

硬件研發唔係咁簡單話請走一個人就得，
Apple SOC做左好多年，出左好多奇招先有而家個領先地位。
想同頂級競爭時間又唔夠，分分鐘研發完Apple高通三星就已經過多左代，到時又斬掉重練。
只可以慢慢加人再慢慢累積上去。

Apple arm係直接買起jim keller兩師徒間公司去做development

Jim keller係咩人唔洗講啦

5.8-inch
2436-by-1125-pixel resolution at 458 ppi

你冇追post
世上冇「低清」呢種技術定義
個名係我定義嘅

你呢 D 講法真係好撚大陸.

今日世界上用普通話同簡體既人多過用廣東話同繁體既人.
大陸人上中下都有佢既蹤影
香港狗係威, 但永遠講方言, 亦唔見得 D 高官幾高質, 特首咪又係貪

乜咁早就開工呀
Android眾望所歸
儍鳩就搵支那嚟比企圖抹黑

早? 九點半都唔開工係屋企做乜?

你都幾搞笑, 家下就係講緊你同大陸人思維一樣.

但今日世界用android嘅人多過ios，唔知點解呢

今日世界上用普通話同簡體既人多過用廣東話同繁體既, 唔知點解呢[

兩者係事實, 只係指出你 D 思想何其荒謬

林寶係威? 威乜撚?
永遠係小眾趣味? 我無聽過開林寶叫趣味.
亦唔見得啲司機有幾高質? 你識幾多開林寶既?

你試下你賣你個屎忽窿五蚊一次, 同你賣個屎忽窿一萬蚊一次你估邊個多客 D?

講野咪咪撚先個低能仔咁, 唔用大腦都搵下人傾訴下係唔係戇鳩.

電話 消費者有得揀 揀啱自己需要/負擔能力嘅
母語 生在咩家庭咩社會就講咩話 唔係自己選擇
兩樣嘢根本冇可比性

又想整盲幾個

你洗唔洗考牌先買電話呀?
咁你洗唔洗考牌先渣得林寶呀?

既然兩者消費群唔同, 點比呀?

消費品就等如一定可比? 你講撚晒啦, 不如你一句我講就係真理咪得囉.

呢個世界無任何野可以完全可比, 但係你就戇鳩到用多人用 Android, 多人用又點? 重有, 大陸大把人母語唔係普通話, 佢地有得揀唔講普通話講佢地自己話.

點解呢個世界咁小有錢人, 大多數係中下被壓搾? 代表 D 乜
點解香港咁小人買車, 大多數坐交通工具? 代表 D 乜
點解咁小人買車, 大多數坐交通工具? 代表 D 乜

其實 MicroUSB 已經出左可以正反兩面

屌 其實本身都無特別憎an狗
但見到你咁 真係好on9
果震呀 第一次推出lightning 頭果震呀
時間線對返先啦

你講緊乜撚

Lighting 最正係用陰莖插入設計, 就係一碌野減小損壞機會.

其實喺呢個post用汽車品牌舉例說明iphone目標顧客並非全人類嘅唔係我，係另一位巴打，佢舉嘅例子係benz，我接住講啫，你唔同意呢個比較不如同番佢講喇

點解周不時見啲人舊嗰條lightning線壞咗，要買過新嘅
但我仲用緊nokia年代留落嚟嗰條micro usb

你接住係唔係認同佢?

ip8 要5600 咋喎

ios 11 既ip6s 用家表示你喺度bullshit

低清細芒 容量又得64 一係畀貴啲買256
sd卡呢啲落後嘢係不存在喺apple嘅世界
lg sony旗艦，好似賣緊4字頭 定係已經跌到3？
不過話又說回來，鍾意開5吋以下芒嘅，android機係冇好選擇

真係追唔到

我諗真係要GOOGLE買起高通先搞得掂

唔值

原來你係開ip8爆玻璃post嘅巴打

如果只係得 "NOKIA個鬚刨王"個銷量
APPLE死得
股價跌到PK

前頁我有講過，賣到幾貴都好，果粉都係可以說服自己個價係值
其中一種方式係，iphone「功能多多」，影相得，拍片亦得，基本上慳番你以前要分開買相機攝錄機要洗嘅錢

IPX個價應該係個MON同FACEID度
唔係你個D咩影相影拍片

利申: 基曲死全家 部野完全唔值10K SO99Y

咩事

唔加多幾樣嘢落去湊夠條數，點計夠一萬蚊呀

那 IPX成部野都係為左個MON 同 FACEID既

當然要睇消費者覺得值唔值5K了呢兩樣野

利申 基曲死全家 個人覺得IP8同IP6真心無分別
IP8呢個設計用左三年仲拎黎出機仲賣6K7K係呃錢
最多值4K
IPX有新野 但最多值6K7K
無左128基曲死全家
今年成個定價係CLS地貴

為左個MON 同 FACEID咋？
你漏咗本post最重要嗰樣嘢，罪該萬死
iphone x有天下無敵嘅a11 chip
所以賣貴咁多係理所當然

你講得好啱
Pixel2xl note8用緊A9級別cpu都敢賣人七千幾八千
Apple應該iphone8都賣一萬

咪傻啦
A9都仲屌打緊安仔旗艦U
A11有撚用咩

note8 其實5K幾就有一部
Pixel2真心呃錢野
唔明點解會去買

佢計得iPhone 1萬咪全部計最貴
$6,998,$7,598,$8,198

iphone x 256GB $9888
加埋芒貼、保護殼就輕鬆過萬喇

我有話iPhone唔係賣一萬咩？
我只係話硬件落後兩代都敢賣8K，最新一代新機賣10K好合理

咁躁做乜
你覺得連價錢計算呢啲嘢都質疑緊你？
果粉係咪咁心靈脆弱

其實除非你真係好有錢
否則買嘢點都會考慮價錢
而且唔係同其他電話比較價錢 仲會考慮你其他消費
如果電話洗少幾千蚊，慳番嘅錢可以食咗佢，可以買其他心頭好，可以用嚟去旅行

邊到燥？
買部一萬蚊都唔洗既電子野點解要好有錢

我發覺同班癲狗嗌真係無咩用
成日拎今時今日出左既產品同科技黎去比
又唔諗下當時市場上只有apple出
而家個市場有指紋，cut 3.5mm，插頭 甚至android os既統一，唔多唔少係因為apple既推動。
咁多年黎，都係講部唉瘋唔值呢個價，
因為個OS囉，你覺得你android值呢個價咩？

100USD左右

你有無samsung線

有指紋 - 方便你幫襯佢間store
cut 3.5mm - 又要買過新耳筒
大芒機 防水機 雙鏡頭 呢啲實際更多嘅嘢 邊個行先？

一個multitouch邊個先就夠

巴打～我係指佢硬升一啲舊model。

好似我部iPad mini... 佢迫我升iOS, 如果唔係用唔到一啲apps.... 點知升完就lag....

如果可以唔迫人升，仍然用到啲apps...我係覺得冇問題嘅～～

避重就輕，高手

綠帽鹿角 高手，十一頁所有駁佢而唔識應都唔應

其實佢地來來去去都係果幾句
邊個出先
出先唔係問題 問題係你地帶領唔到成個世界轉呀嘛
你話你地an廠cut 3.5mm先
邊個知？ 你出街問十個 肯肯定十個都話apple cut先。
雙鏡頭 你華為出先？ 唔緊要，又係無人知
直到apple出 plus
所以話，點解android 上唔到大台
唔係部機唔得，係根本無個帶頭。
早幾年Google又唔帶頭，
好啦 而家帶頭出手機黎做標準
點知出部買唔到既手機
三叔做標準 你地又屌鳩佢
Come on 成熟小小 出先出後 有分別咩？
見到你地係度講呢樣講果樣 真係得淡笑
再望返上年大大聲屌鳩apple cut3.5mm
然後今年🤣😂 大巴大巴比google煎落黎

Google果部pixel唔會係標準，同其他android機比spec都唔叫最好。

cut走3.5 真係好傷心
用開靚耳筒嘛
而家想用唔洗叉電嘅有線耳筒都唔得
除非駁adapter

個Topic係focus緊個hardware...而....事實上hardware係iPhone好啲.....

- 完 -

定價方面，各取所需啫。iPhone好明顯依家定價Set到係最Top，令自己Profit Margin大啲。同Android相反，Android玩薄利多銷。

班友 搬龍門架wor
Android 代表性既機係？
又唔係三星 又唔係LG 又唔係華為 又唔係sony
咁係pixel啦掛？ 而家pixel又話唔係標準

其實android標準係iPhone。

幾多間廠對住pixel整新機／又有幾多間廠對住iPhone整新機

pixel賣一年得果百萬級銷量炸

獨裁先需要大一統嘅「標準」
各大廠商百花齊放不知幾好
Pixel不過係有得玩原生android

百花齊放？你估仲係android2.X年代咩？

百屎齊屙就有份

起碼唔同牌子嘅硬件設計有分別，配合不同用家需要
唔似apple要用家配合佢嘅單一設計

單一設計換黎既 係 系統穩定，配件，apps兼容
你再望望你既android os 逐步逐步想統一返

提高穩定性兼容性係好
但唔係連我想set其他browser/map做default app都限撚住晒

因為果少少方便用二三手硬件，隨便你

apple嗰種綁手綁腳先係大大不便
試過先知要send張原相去我部android電話係咁撚轉折

換左iphone咪方便
嘻

lm

Android send相過iPhone好方便？

Pixel 係軟硬件標準 方便programmer
係畀其他廠睇可以加入乜硬件 例如nfc 各廠自己有新技術可以加入去 例如Sony three dimensions scan

NOKIA：咩話？

😂人地雙修架
最有資格講
既然係咁 我都返屋企將龍底既android 2.3, 4.0, 7.0拎出黎show 一show先
等我🤗

指紋係最基本開機用同 Apple Pay 變左幫襯佢間 Store
Ebanking Paypal 全部 Touch ID 搞掂

cut 3.5mm 人地送撚左個轉插比你, 咁 Android 機開始轉 Type C 同無 3.5係咪唔洗買過呀

大芒機 防水機 雙鏡頭 呢啲實際更多嘅嘢 邊個行先？

又開始集匯雲吞, Touch ID 竟然唔比大 Mon 防水實際

攞你命三千

雙鏡鬼係華為出先

iphone乜都限住晒咪收發都唔得囉

Apple 神咁早就反轉左以色列請哂最勁D人返黎
無得鬥架喇
過幾年只會爭多幾代

點知你有無毒
到最後an send an方便
iOS send iOS 更方便

iphone係攞你命一萬
手指模係方便，唔係無可取代，iphone x就冇咗啦
大芒係個人喜好，當初竟然串到話唔需要咁大
為咗遷就單手操作，我對眼卻要睇到鬥雞
防水防塵等你海灘、泳池都可以安心使用

android你有藍芽就send到，唔洗上網
apple獨裁霸權野心昭然若揭

你知唔知咩叫攞你命三千？